中國不滿美台就疫情通話及支持台灣參加世衛大會

中國批評美國衛生部長阿扎，與台灣的衛福部長陳時中，就武漢肺炎疫情舉行電話會議，並違反一個中國原則，對此表示嚴重關切與堅決反對。

中國駐聯合國日內瓦代表團發言人劉玉印表示，阿扎作為美國高官，公然與台灣官方接觸，並聲稱將全力支持台灣加入世衛，嚴重違反一中原則及中美三個聯合公報，將防疫議題政治化，向台獨勢力發出嚴重錯誤信號。

劉玉印強調，台灣是中國的一部分，台灣參與國際組織，必須按一中原則處理，批評民進黨頑固堅持台獨分裂立場，拒不承認「九二共識」，導致台灣參加世衛大會的政治基礎不復存在，中方敦促有關國家認清形勢，恪守一中原則，停止借疫情操弄涉台問題。

好似日日都loop緊同一單新聞咁，個日期就日日改

丁蟹

好煩呀
潑婦罵街咁
大國

我都覺得係

將 台灣 與中國 美國 並列
RTHK真夠姜（連TVB都唔夠膽咁做）

好嬲

即係我搵返個舊朋友傾計

一個既唔係我老母老豆 又唔係我老婆女友既人
就去屌鳩我識啲咩朋友
傾咩計
你同佢傾計會令到我便秘

幾時打台灣呀
好悶

好嬲咩
吹撚漲呀
夠膽咪攞返台灣囉
日日係度

我好似未見過大陸係有野滿意架WO

我唔滿意你個唔滿意

嬲到又開始干預美國內政

一個中國 一個台灣

屌, 唔通同你傾咩, 傾又比假料

支那狗即係支那狗

好嬲好嬲

美&台:

以前外國都做下樣忍你
而家就完全唔俾面當支那冇到，由佢自己玻璃心再自己執返d 玻璃

支國d行為愈來愈小學雞

佢係咪智障？首先要搞清楚先後次序。九二共識係你自己玩爛，冇溝通自把自為咁刪除一中各表，而家就話人唔認九二共識